[台美合作] 印度採購後 傳美國再度向台推銷MH-60R海鷹直升機

印度採購後 傳美國再度向台推銷MH-60R海鷹直升機

美國總統川普上月24日展開任內首度印度訪問行程，此行最大收穫是簽署30億美元(約900億新台幣)軍售協議，將出售24架MH-60R海鷹(Sea Hawk)反潛直升機與9架AH-64E阿帕契(Apache)攻擊直升機。媒體報導，繼出售印度後，美國再度來台推銷MH-60R海鷹反潛直升機。

根據網路媒體上報報導，美國海軍主管武器事務專案人員將於3月來台，將在海軍進行例行性會議上簡報，向我國說明8架MH-60R海鷹反潛直升機銷售案。我方採購8架直升機不包含武器裝備，總價約5億美元。如果價錢我國政府能夠接受，將在今年啟動海鷹直升機採購程序。

500MD直升機服役40年待汰除

海軍一共採購21架S-70C（M）反潛直升機。海軍現役的18架S-70C（M）反潛直升機，包括10架「神鷹一型」S-70C（M）-1直升機、11架「神鷹二型」S-70C（M）-2直升機，這兩款神鷹直升機最大差異，在於神鷹一型是採用商用發動機，神鷹二型發動機為性能較強大的軍用發動機。21架S-70C（M）反潛直升機，已有3架失事墜毀，2015年時原本海軍預計花費8億台幣對S-70C實施性能提升，但是該案因美商賽考斯基（Sikorsky）遲未能取得美國政府技術輸出許可、承商構改技術文件、備料進度延宕等因素而三度延宕，升級案從2017年拖延至2020年才能展開。

另外，海軍在1977年引進12架500MD反潛直升機作為搭配陽字號驅逐艦從事反潛任務，在引進S-70反潛直升機後，500MD直升機逐步退居二線。由於海軍現役的「諾克斯級」（Knox）驅逐艦直升機甲板無法降落S-70反潛機，因此仍以體積小的500MD作為艦載直升機。由於服役超過40年，面臨找不到商源提供相關零件，使得500MD反潛直昇機的妥善率相當低，海軍目前能夠出勤的500MD反潛直升機不超過5架。

海鷹直升機每架24億 海軍買不下手

為了提升反潛作戰效率，2015年就完成「神鷹3號計劃」評估採購8~10架新反潛直升機，取代老舊的500MD反潛直升機。美方2015年曾來台推銷MH-60R海鷹反潛直升機，但是當時每架價格高達8000萬美金(約24億台幣)，採購8~10架的總價約200多億新台幣，2015年時國防部表示採購機型尚未定案，2016年蔡政府上台後決定暫不採購新反潛直升機，將預算先用於改善官兵福利。

2019年美方再度來台遊說，近年來包含印度、希臘、日本及南韓，都有計畫採購MH-60R海鷹反潛直升機，讓海鷹直升機生產成本下滑，如果不採購AGM-114地獄火(Hellfire)飛彈，每架價格能夠降至21億台幣。

MH-60R 海鷹直升機為 SH-60B改裝版，能夠用於反潛、反艦等多重任務，使用T-700-GE-401發動機。MH-60R機鼻下方配備1具AN/APS-147型多模式搜索雷達，能提供逆合成孔徑影像，並具備偵測潛艦潛望鏡及小型水面目標的能力。除此之外，MH-60R還可搭載機槍、導引火箭彈、地獄火飛彈及高性能魚雷等彈藥，具備攻擊地面與水面能力，都是海軍現役反潛機上所缺乏的。

印度是MH-60R 海鷹直升機最新客戶，花費26億購24架MH-60R海鷹反潛直升機、AGM-114地獄火飛彈與MK-54輕型魚雷。

平啲啦

台仔慳返啲錢迷買嚟撞山好過

唔知會唔會買佢頂500md